<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Posts on Viviendo del código</title><link>https://saul.space/posts/</link><description>Recent content in Posts on Viviendo del código</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>All right reserved</copyright><lastBuildDate>Tue, 11 Oct 2022 12:28:23 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://saul.space/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Regatear Esfuerzos</title><link>https://saul.space/posts/regatear-esfuerzos/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 12:28:23 -0400</pubDate><guid>https://saul.space/posts/regatear-esfuerzos/</guid><description>Como equipo de desarrollo, es normal recibir tareas para determinar las fechas de entrega de ciertos componentes independientemente de la metodología usada. Regularmente, la tarea de establecer un LOE (Level of effort) debería ser un proceso con un tiempo establecido y no una petición de última hora guiado por suposiciones o mera experiencia personal. El riesgo se hace claro cuando incluso se pretende hacer una estimación sin tener todos los pormenores del requerimiento listos, con lo que cualquier tiempo dado es simple especulación sin fundamento y que no debe ser considerado para la toma de decisiones.</description></item><item><title>Primera Historia: Creando un blog usando HUGO</title><link>https://saul.space/posts/primera-historia/</link><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 00:52:49 -0400</pubDate><guid>https://saul.space/posts/primera-historia/</guid><description>Después de darle muchas vueltas al asunto, decidí retomar mi blog, pero esta vez buscando una alternativa abierta y de bajo o nulo costo.
Mi solución común para mi blog personal casi siempre ha sido WordPress, pero normalmente lo hago hospedándolo en un servidor compartido que es un costo anual de $200 USD aproximadamente. Al ser un blog personal, no aspiro a tener ganancias por tanto nunca será autosustentable y no estamos para estar tirando el dinero estos días.</description></item></channel></rss>